短篇怪文集(更新中)

1) 捉精靈

嘉勵在一個中型的商場任職客戶服務大使, 她年輕貌美, 性格活潑外向, 頗得上司歡心。

這一天嘉勵輪夜班, 如常的在商場臨關門前的15分鐘巡視一下, 提示一下仍在商場的顧客離開, 通常這個時間全部商戶都關門了, 也沒有什麼顧客會在商場逗留的。

雖說工作時不能用手機, 但眼見快下班又沒有人看見,嘉勵走到樓梯口防煙門位置, 她偷偷拿出手機, 打開捉精靈的遊戲。

她最近迷上了一個風行全世界的手機遊戲, 遊戲玩法跟其他捉精靈遊戲無異, 可以捉到不同國籍類型的鬼怪, 包括吸血鬼ˎ花仙子ˎ裂口女ˎ辮子姑娘等等。

遊戲比較特別的一點是, 有一個實時探靈偵察器的功能, 據稱可以感受到身邊100米的真實精靈鬼怪類, 雖不能把他們捉下,但卻可以收藏為圖鑑, 先不論它的準備確性, 當作可以收藏到一些特別版的精靈圖鑑, 也很受歡迎的。

嘉勵點開實時探靈偵察器, 按下"偵察"鍵, 綠色的畫面轉為黃色偵察中的畫面, 嘉勵一邊走一邊等著結果, 一分鐘後轉為紅色畫面, 以她為中心, 她四周有7粒紅點。

嘉勵開心的按下其中一粒紅點進了一個精靈屬性的畫面, 圖片是一張像蠟燭般融化的面孔。

名稱: 火燒鬼

屬性: 火

年資: 22年

等級: 4

怨氣值: 32/100

「也不錯, 又有一隻新怪。」嘉勵心想, 接著打開另一隻,「什麼, 又是火燒鬼, 只是等級和怨氣值不同」她失望地說。

按著也打開了其他5粒紅點, 結果全部都是火燒鬼魂, 年資一樣是22年, 但等級和怨氣值卻有不同。

「真是無聊, 全部都一樣。」嘉勵失望的關掉遊戲, 看一看時間, 原來夠鐘下班了, 於是離開樓梯, 慢慢走回管理處打卡下班。

待嘉勵離開後, 樓梯口有7個白影現身, 其中一個笑說「嘻嘻,又是一個捉精靈的人,真是無聊。」

「我也累了, 今天這麼多人捉精靈。」另一隻白影說。

「我們故意到他們附近刷存在感真的好嗎?」再一隻白影說。

反正我們自得其樂, 各取所需。

得一篇 快d出

2) 面試

今天是善文這半年來見的第37份工了, 坐在會議室等侯著人事部的善文心中想著, 找工作的標準已愈來愈下降, 由一開始找一些officer的職位, 慢慢改為找助理的職位, 現在連商業大廈的管理員也要見。

自己過去這三十多次面試的表現明明很優秀, 只怪現在競爭太大了, 但自己總叫有一紙學士文憑在手, 修讀物業管理的, 不是有專家說過這個行業的職位很多嗎? 新聞報導不是今早才說失業率新低嗎?

為什麼 ! 身邊同樣剛畢業的同學不少已經找到大公司的MT位, 大多數都已經找到不錯的工作, 連班上成績最差的啊明都早在2個月前找到了相關行業的文職工作。

愈想愈崩潰的善文雙手抱頭抓著自已的頭髮。 這時, 一下叩門聲, 會議室門隨即打開, 是一名穿黑色套裝的中年女士, 正想開口說話卻被善文雙手抱頭的動作嚇了一跳, 善文也嚇了一跳叫了出來, 快速整理一下頭髮說: 「呀, 不好意思! 你好! 我叫張善文!」

中年女士說:「呃, 張先生你好, 我是人事部的Janny, 是負責跟你進行面試的。」, 她一邊緩媛坐下。

「不如你先介紹一下自己吧。」Janny微微一笑。

「你好, 我叫張善文, 英文名是Man。」善文緊張地說。

Janny等侯著善文繼續說下去, 但發現他沒打算再介紹自己便開口說:「還有沒有什麼補充嗎?」

「沒有了!」善文說。

Janny眉頭輕輕一皺 :「那, 張先生可以說一下你才剛大學畢業, 又這麼年輕, 為什麼有興趣申請我們大廈管理員的職位?」

「因為我是讀物業管理的, 所以管理是很熟識的。」善文理所當然地說。

Janny眉頭再皺了一下 :「張先生, 你知道大廈管理員的職責是什麼嗎?」

「就是我們平常看到的大廈管理員一樣。」善文自覺對答如流。

「不如我介紹一下吧,我們的公司是.........」Janny只想快點完結這個面試。

「好了, 我們對張先生你也有初步的認識了, 今天的面試先到這裡為止, 一個星期內如果有消息會再通知你second in, 你還有沒有其他問題?」Janny笑了一笑說。

「沒有了!」善文也微笑了一下。

善文笑著離開了這座大廈, 覺得這次的面試自己也表現得很好, 人事部小姐這次又跟他說了過麼多話, 心想著應該沒有問題的。

好爛

2)